\begin{agradecimentos}
Agradeço à UFRJ e aos professores do Departamento de Ciência da Computação por todo o conhecimento que me foi passado durante a minha graduação. Ao professor Nelson Quilula Vasconcelos, que me orientou durante esse trabalho, sempre me ajudando a esclarecer dúvidas e a encontrar o modo certo de resolver os problemas encontrados.

Agradeço aos meus amigos Alexandre Pierre, Diego Tertuliano, Gustavo Monteiro, Iago Leal e Pedro Aragão pelas muitas conversas e discussões. Todas elas certamente me ensinaram bastante e me ajudaram a esclarecer muitos pensamentos que foram utilizados nesse trabalho.

Agradeço também ao meu amigo Wesley Alves pela ajuda revisando o texto deste trabalho.
\end{agradecimentos}
